1.переменная конст, по сути константа, желательно такие переменные объявлять первыми, после их обявления изменению не подлежать , то есть нужно
 сразу понять какие переменные в коде будут менятся, а какие нет.
 переменная лет по проще используется очень активно, поскольку в отличие от конст, она в ходе кода может менятся так как необходимо разработчику,
  но видна только в пределах одного блока разработки, то есть константа это тот же лет только она не меняется
  переменная вар , это переменная которая на данный момент не используется , потому что есть лет, + у неё есть ряд некоторых минусов,
  к примеру при работе в цикле она видет себя сразу на весь цикл и пока он работает выдает одно и тоже число, тоесть одна на все операции,
   видна до обьявления в консоли , выдает андефайнед вар объявляется в начеле исполнения фукции или скрипта, иможет выходь за приделы блока к примеру иф.
2.переменная var является устаревшей и не используется в современном джаваскрипт коде, ее перестали использовать с появлением переменной (лет),
котороя создает новую переменную в цикле в отличие от перевенной (вар) которая создает одну переменную на весь цикл.
плюс при обьвлении переменная вар уже существует до того как ее вызовут, и выдаст айдефайнед, а переменная лет такого не делает , просто выводя ошибку
переменная вар неудобна по сравнению с той же лет.